\documentclass{beamer}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[german]{babel}
\usepackage{outlines}
\usepackage{listings}
\usepackage{xcolor}

\title{\textbf{LiSL}\\\textbf{Li}ebherr \textbf{S}timulation \textbf{L}ibrary}
\author{Fabian Schaub}

\begin{document}

  \begin{frame}
    \titlepage
  \end{frame}
  
  \begin{frame}
    \frametitle{Outline}
    \begin{itemize}
      \item Einführung
      \item Grundidee
      \item Implementation
      \item Interfaces
      \item Diskussion
    \end{itemize}
  \end{frame}
  
  \begin{frame}
    \frametitle{Einführung}
    Stimulationen simulieren Maschinenbenutzung.
    \vspace*{3em}

    \textbf{Tester-Anforderungen:}
    \pause
    \begin{itemize}
      \item<+-> Schnell geschrieben
      \item<+-> Übersichtlich
      \item<+-> Wiederverwendbar
      \item<+-> Ausdrucksstark
      \item<+-> Klare Semantik
    \end{itemize}
  \end{frame}

  \begin{frame}
    \frametitle{Einführung}
    Stimulationen simulieren Maschinenbenutzung.
    \vspace*{3em}
    
    \textbf{Qualitäts-Anforderungen:}
    \pause
    \begin{itemize}
      \item<+-> Korrekt (Code und Erzeugte Stimulation)
      \item<+-> Performant
      \item<+-> Wiederholbar (statisch/reaktiv)
      \item<+-> Klare Semantik
    \end{itemize}
  \end{frame}



  \begin{frame}
    \frametitle{Grundidee}
    Abbilden von Stimulationen als Typ:
    \begin{outline}
      \1<2-> Erzeugt Effekte für die Stimulationsausführung
        \2<.-> \texttt{Apply}
        \2<.-> \texttt{Modified}
        \2<.-> \texttt{NoEffect}
      \1<3-> Hängt vom Status des Targets ab
        \2<.-> ermöglicht reaktive Stimulationen
    \end{outline}
  \end{frame}

  \begin{frame}
    \frametitle{Grundidee}
    Kombination von Stimulations-Instanzen:
    \begin{outline}
      \1<2-> Sequenz - hängt die Effekte hintereinander
      \1<3-> Parallel - kombiniert die Effekte
        \2<.-> Die längste Stimulation beendet die Gesamtstimulation
      \1<4-> Preemptive - kombiniert die Effekte 
        \2<.-> Die kürzeste Stimulation beendet die Gesamtstimulation
    \end{outline}
    
    \pause[5]
    \vspace*{3em}
    Sequenz \textit{A} $\rightarrow$ \textit{B} hängt vom Resultat von \textit{A} ab\\
    \vspace*{1em}
    \pause
    \hspace*{2em} $\Rightarrow$ \textbf{Stimulationen sind eine Turing-Komplette DSL}
  \end{frame}

  \begin{frame}
    \frametitle{Implementation}
    \begin{tabular}{p{.45\textwidth} || p{.45\textwidth}}
      \textbf{Python} & \textbf{Haskell} \\
      \hline \pause
      {\color{blue} \small   Direkte Zusammenarbeit mit LCF}      & {\color{red} \small LCF über C-API} \\
      \hline \pause
      {\color{blue}  \small  Einfache Sprache}                    & {\color{violet} \small Relativ simples Subset benötigt} \\
      \hline \pause
      {\color{red}  \small   Fehlerbehaftet}                      & {\color{blue}  \small Starke Garantien} \\
      \hline \pause 
      {\color{red} \small    Hacks für genug Performance}         & {\color{blue}  \small Gute Performance} \\
      \hline \pause
      {\color{violet} \small Simpler statischer Typecheck}        & {\color{blue}  \small Statischer Korrektheitsheck} \\
    \end{tabular}
  \end{frame}

  \begin{frame}
    \textbf{\LARGE Interfaces \& Diskussion}
  \end{frame}

\end{document}
